俾首期定去外國讀書？

如果...
有一個機會
屋企人肯幫你俾首期上車買居屋
之後就要自己供款
但你又有一個夢想想去外國見識一下
去讀下書同睇吓岀面個世界
機會只有一次，你會點揀？

正皮: 留係香港上車
負皮: 俾個機會自己去外國見識吓

自己供自己去外國讀書
留返屋企人錢買樓
人生贏家

去外國讀睇你讀咩科
讀完可以申請PR既，如果你唔打算再返香港

讀幾年冇幾十萬 + 做野賺果幾十萬 + 樓價升百幾萬
讀完之後要做多幾多年先搵得返？

怕你五成首期都供唔起

其實我讀書又唔係叻嘅
只係覺得有得見識多啲
同埋希望讀完書有機會申請work visa留底拎pr
但一切又要重頭黎過
可能去到要打份好辛苦嘅工or做侍應
係香港依家有一份幾輕鬆嘅工
人工都相對ok
但只係唔甘心無得見識岀面世界

只能二選一

如果你目標係移民 就去外國讀
如果唔係就比首期

見識出面世界對你有咩幫助？
純為興趣見識一下既
用首期黎換好似好唔抵

不過唔諗住結婚就另計

咁外國買樓

一撚定去外國
視野無價

回流mnc好吃香

緊係外國讀啦on9
咪聽樓上班人講拎咗嚟做首期
然後下半世就供到退休
講真啦留喺香港搵到幾多
東不成西不就咁
你就會好後悔當初冇出國讀書

當你出咗去，就會發現原來個世界咁大
原來三百萬喺香港買到嘅納米樓
喺外國已經買到三房大屋
偏遠少少仲平

當初喺香港準備嚟澳洲讀書
心入面幾咁唔捨得，屋企人，朋友
所以圈子都喺香港
過到去又要重新開始
好似好辛苦好吃力
人地話慢慢會慣
我唔信
我係一個好念舊嘅人
想像唔到自己有一日會唔想返香港

到依家嚟咗差唔多三年
已經準備好畢業要留喺度攞pr
暑假都唔想返香港
真係好感激自己有幸嚟讀書
學到好多喺香港一世都唔會學到嘅嘢
亦都有機會逃離香港呢個鬼地方

雖然家始終係家
但你望下香港個樓市
相反喺呢度做m記都25aud一個鐘
肯付出一定可以買到屋
仲有work life balance
得閒做下gym去下road trip飲下酒
唞啖氣都清新啲

有得走好走啦
香港呢個地方唔係比人住

移民啦

去外國比首期

如果有得時光倒流，我會叫我老豆老母將所有投資係我身上嘅學雜費拎曬去買樓，今時今日我應該unun腳每個月收緊十萬八萬息唔撚洗返工

六年時間升值三百幾萬

得罪講句你只係入市入得早

呢家仲再升多三百幾萬？

定想搵樓主呢啲後生散貨咋你想

咪玩啦呢家個市叫人入樓

你唔講下你邊年買邊年放

仲有你話幾時過都得

一係你就有技術專業移民

一係你就本身大把錢可以拎4m aud去做投資移民

普通一個小中產

你話移就移？

見識方面，都費事反駁你

有本事考到名校既就去讀
但要用錢買既，留番錢買樓好過